[
  {
    "_id": "5f4fec450412f2132d346a51",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/ciencia/177270-nasa-patenteia-nova-rota-rapida-barata-lua.htm",
    "categories": [
      "Ci\u00eancia",
      "Explora\u00e7\u00e3o espacial",
      "NASA",
      "Patente"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "0",
    "sources": [
      "Business Insider",
      "NASA"
    ],
    "summary": [
      "Um registro publicado pelo Escrit\u00f3rio de Patentes e Marcas dos Estados Unidos, recentemente, chamou a aten\u00e7\u00e3o, mesmo n\u00e3o revelando nenhum equipamento ou ",
      "tecnologia",
      ". Trata-se de uma nova trajet\u00f3ria para a Lua, desenvolvida por engenheiros da ",
      "NASA",
      ".",
      "Esta rota in\u00e9dita para as viagens ao sat\u00e9lite natural, inventada pela ag\u00eancia espacial americana, permite economizar dinheiro, tempo e combust\u00edvel, al\u00e9m de propiciar descobertas sem precedentes a respeito do universo, para a primeira miss\u00e3o a explor\u00e1-la.",
      "Por meio dessa t\u00e9cnica, espa\u00e7onaves menores podem pegar carona em miss\u00f5es lan\u00e7adas \u00e0 \u00d3rbita Terrestre Geoss\u00edncrona, regi\u00e3o que \u00e9 o destino de muitos sat\u00e9lites. De l\u00e1, elas realizam uma s\u00e9rie de manobras, em qualquer \u00e9poca do ano e sem restri\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios e inclina\u00e7\u00e3o, para entrar na \u00f3rbita lunar, fazendo uma viagem mais r\u00e1pida e com pouco ou at\u00e9 nenhum combust\u00edvel.",
      "A nova rota traz uma s\u00e9rie de vantagens.",
      "Fonte: ",
      "\u00a0NASA/Divulga\u00e7\u00e3o\u00a0",
      "Devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas, ela \u00e9 destinada \u00e0s naves de tamanho reduzido e baixo or\u00e7amento. Ou seja, as miss\u00f5es maiores, com espa\u00e7onaves enormes e carregando astronautas e rovers, n\u00e3o poder\u00e3o se beneficiar desta rota.",
      "Uma das primeiras miss\u00f5es que devem utilizar a nova rota para a Lua patenteada pela NASA \u00e9 a Dark Ages Polarimeter Pathfinder (DAPPER), projeto criado por astrof\u00edsicos da Universidade do Colorado, nos EUA.",
      "Com o mesmo tamanho de um microondas, a espa\u00e7onave \u00e9 compacta o suficiente para viajar como carga \u00fatil secund\u00e1ria em uma espa\u00e7onave maior, at\u00e9 a \u00f3rbita geoss\u00edncrona, e de l\u00e1 iniciar sua jornada \u00e0 Lua, utilizando apenas \u201cum modesto tanque de combust\u00edvel\u201d, para ajustes de dire\u00e7\u00e3o.",
      "Ainda sem data prevista para lan\u00e7amento, a DAPPER vai captar sinais de r\u00e1dio de baixa frequ\u00eancia do ",
      "lado oculto da Lua",
      ", de 13 bilh\u00f5es de anos atr\u00e1s, fugindo das interfer\u00eancias causadas pelos dispositivos eletr\u00f4nicos da Terra. Escapando desses bloqueios, o equipamento pode encontrar evid\u00eancias das primeiras estrelas, buracos negros e gal\u00e1xias, formados cerca de 500 milh\u00f5es de anos ap\u00f3s o ",
      "Big Bang",
      "."
    ],
    "text_summary": "Um registro publicado pelo Escrit\u00f3rio de Patentes e Marcas dos Estados Unidos, recentemente, chamou a aten\u00e7\u00e3o, mesmo n\u00e3o revelando nenhum equipamento ou  tecnologia . Trata-se de uma nova trajet\u00f3ria para a Lua, desenvolvida por engenheiros da  NASA . Esta rota in\u00e9dita para as viagens ao sat\u00e9lite natural, inventada pela ag\u00eancia espacial americana, permite economizar dinheiro, tempo e combust\u00edvel, al\u00e9m de propiciar descobertas sem precedentes a respeito do universo, para a primeira miss\u00e3o a explor\u00e1-la. Por meio dessa t\u00e9cnica, espa\u00e7onaves menores podem pegar carona em miss\u00f5es lan\u00e7adas \u00e0 \u00d3rbita Terrestre Geoss\u00edncrona, regi\u00e3o que \u00e9 o destino de muitos sat\u00e9lites. De l\u00e1, elas realizam uma s\u00e9rie de manobras, em qualquer \u00e9poca do ano e sem restri\u00e7\u00f5es de hor\u00e1rios e inclina\u00e7\u00e3o, para entrar na \u00f3rbita lunar, fazendo uma viagem mais r\u00e1pida e com pouco ou at\u00e9 nenhum combust\u00edvel. A nova rota traz uma s\u00e9rie de vantagens. Fonte:  \u00a0NASA/Divulga\u00e7\u00e3o\u00a0 Devido \u00e0s suas caracter\u00edsticas, ela \u00e9 destinada \u00e0s naves de tamanho reduzido e baixo or\u00e7amento. Ou seja, as miss\u00f5es maiores, com espa\u00e7onaves enormes e carregando astronautas e rovers, n\u00e3o poder\u00e3o se beneficiar desta rota. Uma das primeiras miss\u00f5es que devem utilizar a nova rota para a Lua patenteada pela NASA \u00e9 a Dark Ages Polarimeter Pathfinder (DAPPER), projeto criado por astrof\u00edsicos da Universidade do Colorado, nos EUA. Com o mesmo tamanho de um microondas, a espa\u00e7onave \u00e9 compacta o suficiente para viajar como carga \u00fatil secund\u00e1ria em uma espa\u00e7onave maior, at\u00e9 a \u00f3rbita geoss\u00edncrona, e de l\u00e1 iniciar sua jornada \u00e0 Lua, utilizando apenas \u201cum modesto tanque de combust\u00edvel\u201d, para ajustes de dire\u00e7\u00e3o. Ainda sem data prevista para lan\u00e7amento, a DAPPER vai captar sinais de r\u00e1dio de baixa frequ\u00eancia do  lado oculto da Lua , de 13 bilh\u00f5es de anos atr\u00e1s, fugindo das interfer\u00eancias causadas pelos dispositivos eletr\u00f4nicos da Terra. Escapando desses bloqueios, o equipamento pode encontrar evid\u00eancias das primeiras estrelas, buracos negros e gal\u00e1xias, formados cerca de 500 milh\u00f5es de anos ap\u00f3s o  Big Bang .",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      NASA patenteia nova rota mais r\u00e1pida e barata para a Lua\n    ",
    "writer": "Andr\u00e9 Luiz Dias Gon\u00e7alves"
  },
  {
    "_id": "5f4fec450412f2132d346a53",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/dispositivos-moveis/177288-moto-g9-play-g9-plus-e7-plus-tem-precos-brasil-vazados.htm",
    "categories": [
      "Dispositivos M\u00f3veis",
      "Celular",
      "Motorola"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "0",
    "sources": [
      "Tudo Celular"
    ],
    "summary": [
      "Os pre\u00e7os dos smartphones",
      "\u00a0Moto G9 Play",
      ", ",
      "G9 Plus e E7 Plus",
      " no Brasil vazaram na web. Introduzidos h\u00e1 poucos dias no mercado europeu, os celulares competir\u00e3o no mercado intermedi\u00e1rio e valores extrapolam a casa dos R$ 2 mil.",
      "Ser\u00e3o celulares vendidos entre R$ 1.499 e R$ 2.499. O mais barato do trio, o Moto E7 Plus, ainda se enquadra no mercado intermedi\u00e1rio e ser\u00e1 vendido nas lojas parceiras pelo pre\u00e7o sugerido de R$ 1.499.",
      "Motorola XT2081 E7 Plus por R$ 1.499,00.",
      "Fonte: ",
      "\u00a0Tudo Celular/Reprodu\u00e7\u00e3o\u00a0",
      "Nesse caso, o Moto E7 Plus ser\u00e1 disponibilizado nas cores bronze e azul, com 64 GB de mem\u00f3ria em todas as varia\u00e7\u00f5es e, de acordo com os rumores, incluir\u00e1 mem\u00f3ria RAM de 4 GB e bateria de 5.000 mAh \u2014 configurando-se como um celular com not\u00e1vel autonomia.",
      "O Moto G9 Play, por sua vez, ser\u00e1 vendido por R$ 1.599,00 em lojas parceiras e ser\u00e1 disponibilizado nas cores azul, rosa e verde. Da mesma forma, o celular incluir\u00e1 64 GB de armazenamento; mas se diferencia com o processador Snapdragon 662 (octa-core), display com resolu\u00e7\u00e3o HD+ e um conjunto quadruplo de c\u00e2meras traseiras.",
      "Motorola XT2083 G9 Play e XT2087 G9 Plus por R$ 1.599,00 e R$ 2.499,00, respectivamente.",
      "Fonte: ",
      "\u00a0Tudo Celular/Reprodu\u00e7\u00e3o\u00a0",
      "Por fim, o Moto G9 Plus \u00e9 o mais caro do trio e chega pelo pre\u00e7o sugerido de R$ 2.499,00. Ele chegar\u00e1 ao Brasil nas cores azul e ouro, com armazenamento de 128 GB, 4 GB de mem\u00f3ria RAM e bateria de 4.700 mAh, segundo os rumores mais recentes.",
      "Ainda n\u00e3o h\u00e1 datas para o lan\u00e7amento desse trio no Brasil, mas considerando o potencial do mercado nacional, n\u00e3o deve demorar muito para termos o an\u00fancio da Motorola."
    ],
    "text_summary": "Os pre\u00e7os dos smartphones \u00a0Moto G9 Play ,  G9 Plus e E7 Plus  no Brasil vazaram na web. Introduzidos h\u00e1 poucos dias no mercado europeu, os celulares competir\u00e3o no mercado intermedi\u00e1rio e valores extrapolam a casa dos R$ 2 mil. Ser\u00e3o celulares vendidos entre R$ 1.499 e R$ 2.499. O mais barato do trio, o Moto E7 Plus, ainda se enquadra no mercado intermedi\u00e1rio e ser\u00e1 vendido nas lojas parceiras pelo pre\u00e7o sugerido de R$ 1.499. Motorola XT2081 E7 Plus por R$ 1.499,00. Fonte:  \u00a0Tudo Celular/Reprodu\u00e7\u00e3o\u00a0 Nesse caso, o Moto E7 Plus ser\u00e1 disponibilizado nas cores bronze e azul, com 64 GB de mem\u00f3ria em todas as varia\u00e7\u00f5es e, de acordo com os rumores, incluir\u00e1 mem\u00f3ria RAM de 4 GB e bateria de 5.000 mAh \u2014 configurando-se como um celular com not\u00e1vel autonomia. O Moto G9 Play, por sua vez, ser\u00e1 vendido por R$ 1.599,00 em lojas parceiras e ser\u00e1 disponibilizado nas cores azul, rosa e verde. Da mesma forma, o celular incluir\u00e1 64 GB de armazenamento; mas se diferencia com o processador Snapdragon 662 (octa-core), display com resolu\u00e7\u00e3o HD+ e um conjunto quadruplo de c\u00e2meras traseiras. Motorola XT2083 G9 Play e XT2087 G9 Plus por R$ 1.599,00 e R$ 2.499,00, respectivamente. Fonte:  \u00a0Tudo Celular/Reprodu\u00e7\u00e3o\u00a0 Por fim, o Moto G9 Plus \u00e9 o mais caro do trio e chega pelo pre\u00e7o sugerido de R$ 2.499,00. Ele chegar\u00e1 ao Brasil nas cores azul e ouro, com armazenamento de 128 GB, 4 GB de mem\u00f3ria RAM e bateria de 4.700 mAh, segundo os rumores mais recentes. Ainda n\u00e3o h\u00e1 datas para o lan\u00e7amento desse trio no Brasil, mas considerando o potencial do mercado nacional, n\u00e3o deve demorar muito para termos o an\u00fancio da Motorola.",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      Moto G9 Play, G9 Plus e E7 Plus t\u00eam pre\u00e7os no Brasil vazados\n    ",
    "writer": "Igor Almenara Carneiro"
  },
  {
    "_id": "5f4fec450412f2132d346a55",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/mobilidade-urbana-smart-cities/177271-carros-eletricos-poluem-convencionais-diz-estudo.htm",
    "categories": [
      "Mobilidade Urbana/Smart Cities",
      "Carro",
      "El\u00e9tricos",
      "Ve\u00edculos",
      "Bateria"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "3",
    "sources": [
      "Electrek",
      "Unsplash: thumb"
    ],
    "summary": [
      "Um novo estudo sobre a emiss\u00e3o de gases poluentes por autom\u00f3veis\u00a0",
      "el\u00e9tricos",
      " e movidos a combust\u00edveis f\u00f3sseis indicou que as op\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas s\u00e3o realmente menos poluentes que as convencionais quando se comparam\u00a0",
      "ve\u00edculos",
      " de mesma categoria. Basicamente, a pesquisa apontou in\u00fameras falhas em estudos anteriores conduzidos por montadoras e companhias do setor de petr\u00f3leo e g\u00e1s.",
      "Ao longo dos anos, algumas montadoras e a ind\u00fastria de combust\u00edveis f\u00f3sseis tentaram provar que\u00a0",
      "carros",
      " el\u00e9tricos n\u00e3o s\u00e3o menos poluentes que ve\u00edculos que usam gasolina ou diesel, pois seu processo de fabrica\u00e7\u00e3o utiliza energia el\u00e9trica suja, principalmente no que se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o das baterias.",
      "Tesla Model 3 emite 65% menos poluentes que Mercedes-Benz Classe C, segundo estudo.",
      "Fonte: ",
      "\u00a0Unsplash/Martin Katler/Reprodu\u00e7\u00e3o\u00a0",
      "Agora, um estudo da Universidade\u00a0Tecnol\u00f3gica de Eindhoven, na Holanda, pode desmascarar v\u00e1rios erros cometidos por an\u00e1lises anteriores. Pesquisadores destacaram seis problemas que indicam que carros el\u00e9tricos s\u00e3o mais poluentes que os convencionais:",
      "De acordo com os pesquisadores, os estudos anteriores ainda tiveram erros simples ao considerar a produ\u00e7\u00e3o das baterias el\u00e9tricas. Com a evolu\u00e7\u00e3o no processo de fabrica\u00e7\u00e3o, a energia necess\u00e1ria para a produ\u00e7\u00e3o desses componentes caiu drasticamente, ao mesmo tempo em que a eletricidade usada vai continuar se descarbonizando.",
      "Usando dados mais atuais, o novo estudo tamb\u00e9m determinou uma faixa entre 40 kg e 100 kg de CO",
      "2",
      " por kWh emitidos por uma\u00a0",
      "bateria",
      " el\u00e9trica em contraste com os 175 kg informados em um controverso estudo de 2017. Ap\u00f3s corrigir todos os equ\u00edvocos dos estudos patrocinados, os pesquisadores de Eindhoven descobriram que o ",
      "Tesla Model 3",
      ", por exemplo, emite 65% menos gases poluentes que um Mercedes-Benz Classe C."
    ],
    "text_summary": "Um novo estudo sobre a emiss\u00e3o de gases poluentes por autom\u00f3veis\u00a0 el\u00e9tricos  e movidos a combust\u00edveis f\u00f3sseis indicou que as op\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas s\u00e3o realmente menos poluentes que as convencionais quando se comparam\u00a0 ve\u00edculos  de mesma categoria. Basicamente, a pesquisa apontou in\u00fameras falhas em estudos anteriores conduzidos por montadoras e companhias do setor de petr\u00f3leo e g\u00e1s. Ao longo dos anos, algumas montadoras e a ind\u00fastria de combust\u00edveis f\u00f3sseis tentaram provar que\u00a0 carros  el\u00e9tricos n\u00e3o s\u00e3o menos poluentes que ve\u00edculos que usam gasolina ou diesel, pois seu processo de fabrica\u00e7\u00e3o utiliza energia el\u00e9trica suja, principalmente no que se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o das baterias. Tesla Model 3 emite 65% menos poluentes que Mercedes-Benz Classe C, segundo estudo. Fonte:  \u00a0Unsplash/Martin Katler/Reprodu\u00e7\u00e3o\u00a0 Agora, um estudo da Universidade\u00a0Tecnol\u00f3gica de Eindhoven, na Holanda, pode desmascarar v\u00e1rios erros cometidos por an\u00e1lises anteriores. Pesquisadores destacaram seis problemas que indicam que carros el\u00e9tricos s\u00e3o mais poluentes que os convencionais: De acordo com os pesquisadores, os estudos anteriores ainda tiveram erros simples ao considerar a produ\u00e7\u00e3o das baterias el\u00e9tricas. Com a evolu\u00e7\u00e3o no processo de fabrica\u00e7\u00e3o, a energia necess\u00e1ria para a produ\u00e7\u00e3o desses componentes caiu drasticamente, ao mesmo tempo em que a eletricidade usada vai continuar se descarbonizando. Usando dados mais atuais, o novo estudo tamb\u00e9m determinou uma faixa entre 40 kg e 100 kg de CO 2  por kWh emitidos por uma\u00a0 bateria  el\u00e9trica em contraste com os 175 kg informados em um controverso estudo de 2017. Ap\u00f3s corrigir todos os equ\u00edvocos dos estudos patrocinados, os pesquisadores de Eindhoven descobriram que o  Tesla Model 3 , por exemplo, emite 65% menos gases poluentes que um Mercedes-Benz Classe C.",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      Carros el\u00e9tricos poluem menos que os convencionais, diz estudo\n    ",
    "writer": "Ramalho Lima"
  },
  {
    "_id": "5f4fec450412f2132d346a57",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/dispositivos-moveis/177268-lg-wing-apresentado-evento-dia-14-setembro.htm",
    "categories": [
      "Dispositivos M\u00f3veis",
      "LG",
      "Celular"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "0",
    "sources": [
      "LG"
    ],
    "summary": [
      "A fabricante sul-coreana ",
      "LG",
      " anunciou um evento virtual para 14 de setembro, \u00e0s 11h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia). A confer\u00eancia tem como slogan \"Descubra o Inexplorado\" e ser\u00e1 transmitida ao vivo ",
      "pelo canal da empresa no YouTube",
      ".",
      "O pr\u00f3prio v\u00eddeo d\u00e1 pistas do que deve ser apresentado: o smartphone conhecido como ",
      "LG Wing",
      ", um modelo que tem um \"anexo\" em forma de tela secund\u00e1ria ",
      "e j\u00e1 apareceu em funcionamento",
      ". Vale lembrar que a marca se aventurou no segmento de duas telas com o ",
      "LG G8X ThinQ",
      ", que ",
      "at\u00e9 foi lan\u00e7ado no Brasil",
      ".",
      "Segundo a empresa",
      ",",
      " o smartphone vai estrear uma nova fam\u00edlia de aparelhos, a Explorer Project, que vai reunir dispositivos mais ousados em formato e usabilidade e que pode n\u00e3o se limitar a celulares. A ",
      "Qualcomm",
      " \u00e9 uma das parceiras confirmadas na iniciativa, al\u00e9m de companhias que fornecem tecnologias de compartilhamento, streaming e navega\u00e7\u00e3o.",
      "Mais detalhes sobre a linha ser\u00e3o revelados no evento. Fique ligado no TecMundo\u00a0em 14 de setembro para saber tudo sobre os novos produtos da LG."
    ],
    "text_summary": "A fabricante sul-coreana  LG  anunciou um evento virtual para 14 de setembro, \u00e0s 11h (hor\u00e1rio de Bras\u00edlia). A confer\u00eancia tem como slogan \"Descubra o Inexplorado\" e ser\u00e1 transmitida ao vivo  pelo canal da empresa no YouTube . O pr\u00f3prio v\u00eddeo d\u00e1 pistas do que deve ser apresentado: o smartphone conhecido como  LG Wing , um modelo que tem um \"anexo\" em forma de tela secund\u00e1ria  e j\u00e1 apareceu em funcionamento . Vale lembrar que a marca se aventurou no segmento de duas telas com o  LG G8X ThinQ , que  at\u00e9 foi lan\u00e7ado no Brasil . Segundo a empresa ,  o smartphone vai estrear uma nova fam\u00edlia de aparelhos, a Explorer Project, que vai reunir dispositivos mais ousados em formato e usabilidade e que pode n\u00e3o se limitar a celulares. A  Qualcomm  \u00e9 uma das parceiras confirmadas na iniciativa, al\u00e9m de companhias que fornecem tecnologias de compartilhamento, streaming e navega\u00e7\u00e3o. Mais detalhes sobre a linha ser\u00e3o revelados no evento. Fique ligado no TecMundo\u00a0em 14 de setembro para saber tudo sobre os novos produtos da LG.",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      LG Wing ser\u00e1 apresentado em evento no dia 14 de setembro\n    ",
    "writer": "Nilton Kleina"
  },
  {
    "_id": "5f4fec450412f2132d346a59",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/seguranca/176322-proteger-internet-celular-superseguro.htm",
    "categories": [
      "Seguran\u00e7a",
      "Internet",
      "Celular"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "16",
    "sources": [],
    "summary": [
      "Se voc\u00ea acompanha as not\u00edcias do mundo tecnol\u00f3gico, certamente j\u00e1 ficou preocupado, em algum momento, com roubo de dados ou esquema de fraude direcionado a smartphones. Os aparelhos mais seguros do mundo certamente podem proteg\u00ea-lo, mas saiba que, para isso, ter\u00e1 de desembolsar valores considerados exorbitantes por grande parte da popula\u00e7\u00e3o: de R$ 10 mil at\u00e9 mais de US$ 5 milh\u00f5es, a exemplo dos dispositivos da empresa israelense CommuniTake, utilizados por pol\u00edticos e funcion\u00e1rios da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU).",
      "Tais dispositivos geralmente contam com sistemas de criptografia de ponta e n\u00e3o armazenam dados em servidores ou habilitam transmiss\u00e3o de voz e v\u00eddeo. Eles tamb\u00e9m carregam mecanismos de autodestrui\u00e7\u00e3o de mensagens e podem limpar todas as informa\u00e7\u00f5es que cont\u00eam. Para que tudo continue funcionando, taxas mensais normalmente s\u00e3o cobradas, elevando ainda mais os custos.",
      "Celulares mais seguros do mundo garantem tranquilidade, mas a um custo bem alto. (Fonte: Shutterstock)",
      "Cidad\u00e3os \"comuns\", entretanto, n\u00e3o precisam perder o sono com isso, apesar de alguns cuidados serem essenciais para a pr\u00f3pria prote\u00e7\u00e3o. Por exemplo,",
      "Vojtech Bocek, Engenheiro S\u00eanior de Engenharia de Seguran\u00e7a de Mobiles",
      ", da ",
      "Avast",
      ", explica que um dos primeiros passos em qualquer dispositivo \u00e9 instalar um aplicativo de seguran\u00e7a eficiente. \"O principal problema dos sistemas de seguran\u00e7a de f\u00e1brica \u00e9 a atualiza\u00e7\u00e3o, que nem sempre acompanha a velocidade das amea\u00e7as cibern\u00e9ticas\". Mesmo aparelhos mais recentes n\u00e3o est\u00e3o livres de investidas maliciosas: \"Se o cibercriminoso for habilidoso o suficiente para fazer um ataque complexo, voc\u00ea nem saber\u00e1\".",
      "Especialistas de seguran\u00e7a ressaltam a necessidade de manter aplicativos e sistemas atualizados, e isso se justifica, afirma ",
      "Bocek",
      ". Caso seu celular n\u00e3o receba mais implementa\u00e7\u00f5es, est\u00e1 na hora de considerar a troca para se manter seguro: \"Embora alguns dispositivos Android possam ser mantidos atualizados usando vers\u00f5es personalizadas da compila\u00e7\u00e3o do sistema pela comunidade (as chamadas ROMs customizadas), elas s\u00e3o relativamente dif\u00edceis de instalar e, sem d\u00favida, podem ser ainda mais perigosas que apenas manter a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o oficial no dispositivo\".",
      "Smartphones mais baratos, inclusive, podem sair bem caros, complementa ",
      "Bocek",
      ": \"De acordo com as nossas estat\u00edsticas, uma das causas mais comuns de 'dispositivos hackeados' s\u00e3o os aparelhos que saem de f\u00e1brica com malwares pr\u00e9-instalados. Esses s\u00e3o dispositivos extremamente baratos de marcas menos conhecidas e que capturam usu\u00e1rios com seus pre\u00e7os baixos\".",
      "Portanto, na hora de escolher o seu, verifique a marca que est\u00e1 comprando e busque aquelas bem estabelecidas, mesmo que sejam um pouco mais caras. \"Usu\u00e1rios n\u00e3o devem ignorar as notifica\u00e7\u00f5es de atualiza\u00e7\u00e3o do fabricante para manter seus dispositivos atualizados e n\u00e3o devem comprar dispositivos daqueles que notoriamente ignoram as atualiza\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a\", alerta ",
      "Bocek",
      ".",
      "Ent\u00e3o, independentemente do aparelho ou do sistema operacional utilizado, instale um bom antiv\u00edrus para se manter protegido, a exemplo do Avast, dispon\u00edvel para iOS e Android, que conta com mecanismos avan\u00e7ados de intelig\u00eancia artificial e garante a integridade de seus dados; assim, voc\u00ea n\u00e3o precisa vender sua casa para continuar navegando sem preocupa\u00e7\u00f5es."
    ],
    "text_summary": "Se voc\u00ea acompanha as not\u00edcias do mundo tecnol\u00f3gico, certamente j\u00e1 ficou preocupado, em algum momento, com roubo de dados ou esquema de fraude direcionado a smartphones. Os aparelhos mais seguros do mundo certamente podem proteg\u00ea-lo, mas saiba que, para isso, ter\u00e1 de desembolsar valores considerados exorbitantes por grande parte da popula\u00e7\u00e3o: de R$ 10 mil at\u00e9 mais de US$ 5 milh\u00f5es, a exemplo dos dispositivos da empresa israelense CommuniTake, utilizados por pol\u00edticos e funcion\u00e1rios da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU). Tais dispositivos geralmente contam com sistemas de criptografia de ponta e n\u00e3o armazenam dados em servidores ou habilitam transmiss\u00e3o de voz e v\u00eddeo. Eles tamb\u00e9m carregam mecanismos de autodestrui\u00e7\u00e3o de mensagens e podem limpar todas as informa\u00e7\u00f5es que cont\u00eam. Para que tudo continue funcionando, taxas mensais normalmente s\u00e3o cobradas, elevando ainda mais os custos. Celulares mais seguros do mundo garantem tranquilidade, mas a um custo bem alto. (Fonte: Shutterstock) Cidad\u00e3os \"comuns\", entretanto, n\u00e3o precisam perder o sono com isso, apesar de alguns cuidados serem essenciais para a pr\u00f3pria prote\u00e7\u00e3o. Por exemplo, Vojtech Bocek, Engenheiro S\u00eanior de Engenharia de Seguran\u00e7a de Mobiles , da  Avast , explica que um dos primeiros passos em qualquer dispositivo \u00e9 instalar um aplicativo de seguran\u00e7a eficiente. \"O principal problema dos sistemas de seguran\u00e7a de f\u00e1brica \u00e9 a atualiza\u00e7\u00e3o, que nem sempre acompanha a velocidade das amea\u00e7as cibern\u00e9ticas\". Mesmo aparelhos mais recentes n\u00e3o est\u00e3o livres de investidas maliciosas: \"Se o cibercriminoso for habilidoso o suficiente para fazer um ataque complexo, voc\u00ea nem saber\u00e1\". Especialistas de seguran\u00e7a ressaltam a necessidade de manter aplicativos e sistemas atualizados, e isso se justifica, afirma  Bocek . Caso seu celular n\u00e3o receba mais implementa\u00e7\u00f5es, est\u00e1 na hora de considerar a troca para se manter seguro: \"Embora alguns dispositivos Android possam ser mantidos atualizados usando vers\u00f5es personalizadas da compila\u00e7\u00e3o do sistema pela comunidade (as chamadas ROMs customizadas), elas s\u00e3o relativamente dif\u00edceis de instalar e, sem d\u00favida, podem ser ainda mais perigosas que apenas manter a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o oficial no dispositivo\". Smartphones mais baratos, inclusive, podem sair bem caros, complementa  Bocek : \"De acordo com as nossas estat\u00edsticas, uma das causas mais comuns de 'dispositivos hackeados' s\u00e3o os aparelhos que saem de f\u00e1brica com malwares pr\u00e9-instalados. Esses s\u00e3o dispositivos extremamente baratos de marcas menos conhecidas e que capturam usu\u00e1rios com seus pre\u00e7os baixos\". Portanto, na hora de escolher o seu, verifique a marca que est\u00e1 comprando e busque aquelas bem estabelecidas, mesmo que sejam um pouco mais caras. \"Usu\u00e1rios n\u00e3o devem ignorar as notifica\u00e7\u00f5es de atualiza\u00e7\u00e3o do fabricante para manter seus dispositivos atualizados e n\u00e3o devem comprar dispositivos daqueles que notoriamente ignoram as atualiza\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a\", alerta  Bocek . Ent\u00e3o, independentemente do aparelho ou do sistema operacional utilizado, instale um bom antiv\u00edrus para se manter protegido, a exemplo do Avast, dispon\u00edvel para iOS e Android, que conta com mecanismos avan\u00e7ados de intelig\u00eancia artificial e garante a integridade de seus dados; assim, voc\u00ea n\u00e3o precisa vender sua casa para continuar navegando sem preocupa\u00e7\u00f5es.",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      Voc\u00ea precisa de um celular de espi\u00e3o da CIA para ficar seguro na internet?\n    ",
    "writer": "Alex Franco"
  },
  {
    "_id": "5f4fec450412f2132d346a5b",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/produto/177267-novo-carregador-fio-samsung-aceita-tres-aparelhos-vez.htm",
    "categories": [
      "Produto",
      "Carregadores",
      "Samsung"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "0",
    "sources": [
      "Sam Mobile",
      "Samsung"
    ],
    "summary": [
      "A\u00a0",
      "Samsung",
      " apresentou nesta ter\u00e7a-feira (1\u00ba) uma s\u00e9rie de novos produtos como parte do evento \"Life Unstoppable\", incluindo um monitor, uma geladeira e uma secadora de roupas inteligente.",
      "Por\u00e9m, um dos maiores destaques da confer\u00eancia virtual foi um acess\u00f3rio de menor porte: \u00a0o Wireless Charging Trio, um carregador sem fio que \u00e9 capaz de fornecer energia a tr\u00eas dispositivos ao mesmo tempo.",
      "Como o pr\u00f3prio nome sugere, ele \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o natural do Wireless Charge Duo, que tem a capacidade m\u00e1xima de dois aparelhos por vez \u2014 a imagem de divulga\u00e7\u00e3o mostra um rel\u00f3gio (Galaxu Watch 3), a caixa de fones de ouvido do Galaxy Buds Live e um celular (Galaxy Note 20 Ultra) posicionados na superf\u00edcie ao mesmo tempo.",
      "O carregador em a\u00e7\u00e3o na capacidade m\u00e1xima.",
      "Fonte: ",
      "\u00a0Samsung\u00a0",
      "Como a plataforma utilizada pela Samsung para a recarga \u00e9 a tecnologia Qi, dispositivos de outras marcas tamb\u00e9m podem ser utilizados.\u00a0",
      "O Wireless Charger Trio ainda n\u00e3o tem data de lan\u00e7amento, mas o site ",
      "Sam Mobile",
      " informa que ele chega ainda em 2020 e deve custar \u20ac99 na Europa \u2014 cerca de R$ 630 em convers\u00e3o direta de moeda."
    ],
    "text_summary": "A\u00a0 Samsung  apresentou nesta ter\u00e7a-feira (1\u00ba) uma s\u00e9rie de novos produtos como parte do evento \"Life Unstoppable\", incluindo um monitor, uma geladeira e uma secadora de roupas inteligente. Por\u00e9m, um dos maiores destaques da confer\u00eancia virtual foi um acess\u00f3rio de menor porte: \u00a0o Wireless Charging Trio, um carregador sem fio que \u00e9 capaz de fornecer energia a tr\u00eas dispositivos ao mesmo tempo. Como o pr\u00f3prio nome sugere, ele \u00e9 uma evolu\u00e7\u00e3o natural do Wireless Charge Duo, que tem a capacidade m\u00e1xima de dois aparelhos por vez \u2014 a imagem de divulga\u00e7\u00e3o mostra um rel\u00f3gio (Galaxu Watch 3), a caixa de fones de ouvido do Galaxy Buds Live e um celular (Galaxy Note 20 Ultra) posicionados na superf\u00edcie ao mesmo tempo. O carregador em a\u00e7\u00e3o na capacidade m\u00e1xima. Fonte:  \u00a0Samsung\u00a0 Como a plataforma utilizada pela Samsung para a recarga \u00e9 a tecnologia Qi, dispositivos de outras marcas tamb\u00e9m podem ser utilizados.\u00a0 O Wireless Charger Trio ainda n\u00e3o tem data de lan\u00e7amento, mas o site  Sam Mobile  informa que ele chega ainda em 2020 e deve custar \u20ac99 na Europa \u2014 cerca de R$ 630 em convers\u00e3o direta de moeda.",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      Novo carregador sem fio da Samsung aceita tr\u00eas aparelhos de uma vez\n    ",
    "writer": "Nilton Kleina"
  },
  {
    "_id": "5f4fec450412f2132d346a5d",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/mercado/177269-gamer-days-intel-promove-10-dias-ofertas-gamers.htm",
    "categories": [
      "Mercado",
      "Intel",
      "Video Game e Jogos",
      "Promo\u00e7\u00e3o"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "0",
    "sources": [],
    "summary": [
      "O dia 29 de agosto \u00e9 conhecido com o Dia Internacional do Gamer. Para comemorar essa data importante, a Intel organizou 10 dias de ofertas exclusivas com mais de 17 marcas do universo gamer.*",
      "A l\u00edder de tecnologia se uniu com os principais players do mercado e preparou um hotsite especial (",
      "Gamerdays.intel.com.br",
      ") para apresentar as ofertas. Os dias de promo\u00e7\u00e3o do Gamer Days acontecem entre 28 de agosto e 6 de setembro.",
      "Gamer Days acontece at\u00e9 6 de setembro e conta com a participa\u00e7\u00e3o de mais de 17 marcas parceiras. (Fonte: Intel/ Reprodu\u00e7\u00e3o)",
      "O mercado gamer tem chamado aten\u00e7\u00e3o de diversas empresas, e a Intel percebeu a import\u00e2ncia desse p\u00fablico, criando v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es para atrair os jogadores. Giovana Gaiolli, gerente de marketing da Intel Brasil, refor\u00e7a o posicionamento da marca: \"O mercado gamer \u00e9 muito importante para a Intel, e estamos comprometidos em oferecer as melhores solu\u00e7\u00f5es para esse p\u00fablico t\u00e3o exigente e um dos maiores consumidores de games do mundo. Para se ter uma ideia, segundo dados da pesquisa Newzoo, o mercado brasileiro de jogos deve gerar em 2020 uma receita de 1,8 bilh\u00e3o de d\u00f3lares, o que coloca o pa\u00eds como o quarto no ranking mundial de consumo de games\".",
      "Intel vai oferecer download do jogo Avengers para quem comprar produtos participantes da oferta. (Fonte: Intel/Reprodu\u00e7\u00e3o)",
      "Al\u00e9m de reunir ofertas exclusivas em um ",
      "hotsite especial",
      ", a Intel preparou um pr\u00eamio para os f\u00e3s dos her\u00f3is da Marvel. Aqueles que comprarem um dispositivo gamer com processador Intel Core i5, i7 ou i9 de 9\u00aa ou 10\u00aa gera\u00e7\u00e3o participante, ganhar\u00e3o o download do jogo ",
      "Avengers",
      ", que ser\u00e1 lan\u00e7ado em 4 de setembro de 2020.",
      "Esse t\u00edtulo est\u00e1 sendo criado em uma parceria in\u00e9dita entre a Intel e as desenvolvedoras Crystal Dynamics e Square Enix para levar o melhor da tecnologia para os jogadores de PC. Com a presen\u00e7a dos processadores Intel Core de 10\u00aa gera\u00e7\u00e3o, as m\u00e1quinas entregam uma experi\u00eancia ainda mais imersiva e realista para os gamers.",
      ".....",
      "Para conferir os principais parceiros e as ofertas dispon\u00edveis, acesse ",
      "Gamerdays.intel.com.br",
      " at\u00e9 6 de setembro para aproveitar!",
      "* CERTIFICADO DE AUTORIZA\u00c7\u00c3O SECAP/ME N\u00ba 02.008942/2020. Promo\u00e7\u00e3o v\u00e1lida de 28/08/2020 a 06/09/2020. Consulte o Regulamento completo da promo\u00e7\u00e3o em ",
      "https://gamerdays.intel.com.br/",
      ". Imagens meramente ilustrativas",
      "."
    ],
    "text_summary": "O dia 29 de agosto \u00e9 conhecido com o Dia Internacional do Gamer. Para comemorar essa data importante, a Intel organizou 10 dias de ofertas exclusivas com mais de 17 marcas do universo gamer.* A l\u00edder de tecnologia se uniu com os principais players do mercado e preparou um hotsite especial ( Gamerdays.intel.com.br ) para apresentar as ofertas. Os dias de promo\u00e7\u00e3o do Gamer Days acontecem entre 28 de agosto e 6 de setembro. Gamer Days acontece at\u00e9 6 de setembro e conta com a participa\u00e7\u00e3o de mais de 17 marcas parceiras. (Fonte: Intel/ Reprodu\u00e7\u00e3o) O mercado gamer tem chamado aten\u00e7\u00e3o de diversas empresas, e a Intel percebeu a import\u00e2ncia desse p\u00fablico, criando v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es para atrair os jogadores. Giovana Gaiolli, gerente de marketing da Intel Brasil, refor\u00e7a o posicionamento da marca: \"O mercado gamer \u00e9 muito importante para a Intel, e estamos comprometidos em oferecer as melhores solu\u00e7\u00f5es para esse p\u00fablico t\u00e3o exigente e um dos maiores consumidores de games do mundo. Para se ter uma ideia, segundo dados da pesquisa Newzoo, o mercado brasileiro de jogos deve gerar em 2020 uma receita de 1,8 bilh\u00e3o de d\u00f3lares, o que coloca o pa\u00eds como o quarto no ranking mundial de consumo de games\". Intel vai oferecer download do jogo Avengers para quem comprar produtos participantes da oferta. (Fonte: Intel/Reprodu\u00e7\u00e3o) Al\u00e9m de reunir ofertas exclusivas em um  hotsite especial , a Intel preparou um pr\u00eamio para os f\u00e3s dos her\u00f3is da Marvel. Aqueles que comprarem um dispositivo gamer com processador Intel Core i5, i7 ou i9 de 9\u00aa ou 10\u00aa gera\u00e7\u00e3o participante, ganhar\u00e3o o download do jogo  Avengers , que ser\u00e1 lan\u00e7ado em 4 de setembro de 2020. Esse t\u00edtulo est\u00e1 sendo criado em uma parceria in\u00e9dita entre a Intel e as desenvolvedoras Crystal Dynamics e Square Enix para levar o melhor da tecnologia para os jogadores de PC. Com a presen\u00e7a dos processadores Intel Core de 10\u00aa gera\u00e7\u00e3o, as m\u00e1quinas entregam uma experi\u00eancia ainda mais imersiva e realista para os gamers. ..... Para conferir os principais parceiros e as ofertas dispon\u00edveis, acesse  Gamerdays.intel.com.br  at\u00e9 6 de setembro para aproveitar! * CERTIFICADO DE AUTORIZA\u00c7\u00c3O SECAP/ME N\u00ba 02.008942/2020. Promo\u00e7\u00e3o v\u00e1lida de 28/08/2020 a 06/09/2020. Consulte o Regulamento completo da promo\u00e7\u00e3o em  https://gamerdays.intel.com.br/ . Imagens meramente ilustrativas .",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      Gamer Days: Intel promove 10 dias de ofertas para gamers\n    ",
    "writer": "Eduardo Yukio Harada"
  },
  {
    "_id": "5f4fec450412f2132d346a5f",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/produto/177276-tigerlake-11-geracao-chips-intel-quer-revolucionar-notebooks.htm",
    "categories": [
      "Produto",
      "Intel",
      "Processadores",
      "Notebook"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "8",
    "sources": [],
    "summary": [
      "A ",
      "Intel",
      "\u00a0acaba de anunciar a sua ",
      "11\u00aa gera\u00e7\u00e3o de processadores Core",
      " em um evento online para todo o mundo. Os novos chips, como esperado, trazem mais performance em v\u00e1rias frentes, mas a empresa falou muito pouco em n\u00fameros brutos.",
      "A marca est\u00e1 incluindo as GPUs Iris X na plataforma e finalmente migrou para uma ",
      "litografia de 10 nm",
      ". Atrasada para essa festa, a Intel precisou \u201ccausar\u201d na hora da entrada, e o novo produto parece realmente promissor. Tanto \u00e9 que a empresa chama sua nova fam\u00edlia de \u201cmelhores chips do mundo para computadores finos e leves\u201d.",
      "Algumas demonstra\u00e7\u00f5es foram feitas durante o evento comparando a 11\u00aa gera\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00f5es similares da AMD e at\u00e9 da NVIDIA para notebooks.",
      "Com a nova gera\u00e7\u00e3o, foi apresentada tamb\u00e9m a arquitetura Willow Cove, que combinada aos 10 nm permite processadores menores, mais eficientes e com frequ\u00eancias maiores. A Intel garante at\u00e9 4,8 GHz nesses chips para notebooks.",
      "Apesar disso, o foco mesmo foram as possibilidades que a nova gera\u00e7\u00e3o de chips vai trazer para o mercado de notebooks. Em estimativas da Intel, ferramentas para produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado, como audiovisual, ficaram 2,7 vezes mais r\u00e1pidas. A empresa mostrou o Adobe Premiere renderizando e exportando v\u00eddeos em 4K em uma fra\u00e7\u00e3o do tempo habitual. No geral, a produtividade dos usu\u00e1rios deve aumentar em 20% com as novas m\u00e1quinas, segundo a marca.",
      "Nova gera\u00e7\u00e3o de chips intel para notebooks migrou para 10 nm (Reprodu\u00e7\u00e3o/Intel)",
      "Al\u00e9m de serem ferramentas de trabalhado aprimoradas, os computadores com a 11\u00aa gera\u00e7\u00e3o de chips da Intel devem entregar 2 vezes mais performance em \u201cgames populares\u201d. A Intel fez algumas compara\u00e7\u00f5es de entrega de FPS para endossar isso, mas a gente sabe que testes em laborat\u00f3rio nem sempre se refletem no mundo real perfeitamente, ent\u00e3o \u00e9 melhor esperar os testes feitos por ve\u00edculos independentes nesse sentido.",
      "Apesar da migra\u00e7\u00e3o para os 10 nm, nova arquitetura, mais desempenho e GPUs mais potentes, o que realmente importa entre todas as novidades da Intel \u00e9 o que a marca conseguiu fazer com o\u00a0",
      "Projeto Athena",
      " nessa gera\u00e7\u00e3o de processadores.",
      "O \u201ccasamento\u201d da nova gera\u00e7\u00e3o apelidada de Tiger Lake com o t\u00e3o esperado Projeto Athena da Intel deu origem \u00e0 plataforma \u201cIntel EVO\u201d, que vai servir como uma marca de certifica\u00e7\u00e3o para produtos de fabricantes de notebooks.",
      "Todos os produtos da plataforma EVO ter\u00e3o que seguir algumas especifica\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de hardware e desempenho. Por exemplo, ao abrir a tampa do PC, o sistema precisa estar pronto em menos de 1 segundo para o usu\u00e1rio come\u00e7ar a trabalhar.",
      "Eles tamb\u00e9m precisar\u00e3o contar com Wi-Fi 6 para alta velocidade de transfer\u00eancia de dados na internet e conex\u00f5es Thunderbolt 4 multifuncionais. Essa nova porta segue o formado de USB-C, sendo capaz de conectar dois ou mais monitores 4K a 60 Hz atrav\u00e9s de um \u00fanico cabo.",
      "A Intel ainda vai garantir 9 horas de autonomia de bateria para os produtos EVO em \u201cuso t\u00edpico\u201d. Haver\u00e1 tamb\u00e9m carregamento r\u00e1pido em todos os modelos.",
      "J\u00e1 na primeira leva de m\u00e1quinas feitas nesse padr\u00e3o EVO, ser\u00e3o lan\u00e7ados nos pr\u00f3ximos meses cerca de 150 modelos de notebooks finos e leves por marcas como ",
      "Acer",
      ", ",
      "ASUS",
      ", ",
      "Dell",
      ", Dynabook, ",
      "HP",
      ", ",
      "LG",
      ", ",
      "Lenovo",
      ", MSI, ",
      "Razer",
      ", ",
      "Samsung",
      "\u00a0e algumas outras. Isso tanto no\u00a0",
      "Windows 10",
      " da ",
      "Microsoft",
      "\u00a0quanto no\u00a0",
      "Chrome OS",
      " da ",
      "Google",
      ".",
      "Plataforma EVO \u00e9 o resultado do Projeto Athena. (Reprodu\u00e7\u00e3o/Intel)",
      "A Intel tamb\u00e9m falou um pouco sobre a integra\u00e7\u00e3o de IA em seus novos chips para conseguir melhor efici\u00eancia em praticamente tudo. Em uma demonstra\u00e7\u00e3o, a empresa fez uma chamada de v\u00eddeo no Microsoft Teams mostrando como a IA do chip consegue eliminar ru\u00eddo de fundo para n\u00e3o interferir no som dos interlocutores.",
      "Apesar disso, nenhuma data concreta para lan\u00e7amento de novos produtos EVO ou com chips Tiger Lake foi revelada.",
      "Confira as especifica\u00e7\u00f5es de alguns dos chips que a marca est\u00e1 lan\u00e7ando."
    ],
    "text_summary": "A  Intel \u00a0acaba de anunciar a sua  11\u00aa gera\u00e7\u00e3o de processadores Core  em um evento online para todo o mundo. Os novos chips, como esperado, trazem mais performance em v\u00e1rias frentes, mas a empresa falou muito pouco em n\u00fameros brutos. A marca est\u00e1 incluindo as GPUs Iris X na plataforma e finalmente migrou para uma  litografia de 10 nm . Atrasada para essa festa, a Intel precisou \u201ccausar\u201d na hora da entrada, e o novo produto parece realmente promissor. Tanto \u00e9 que a empresa chama sua nova fam\u00edlia de \u201cmelhores chips do mundo para computadores finos e leves\u201d. Algumas demonstra\u00e7\u00f5es foram feitas durante o evento comparando a 11\u00aa gera\u00e7\u00e3o com solu\u00e7\u00f5es similares da AMD e at\u00e9 da NVIDIA para notebooks. Com a nova gera\u00e7\u00e3o, foi apresentada tamb\u00e9m a arquitetura Willow Cove, que combinada aos 10 nm permite processadores menores, mais eficientes e com frequ\u00eancias maiores. A Intel garante at\u00e9 4,8 GHz nesses chips para notebooks. Apesar disso, o foco mesmo foram as possibilidades que a nova gera\u00e7\u00e3o de chips vai trazer para o mercado de notebooks. Em estimativas da Intel, ferramentas para produ\u00e7\u00e3o de conte\u00fado, como audiovisual, ficaram 2,7 vezes mais r\u00e1pidas. A empresa mostrou o Adobe Premiere renderizando e exportando v\u00eddeos em 4K em uma fra\u00e7\u00e3o do tempo habitual. No geral, a produtividade dos usu\u00e1rios deve aumentar em 20% com as novas m\u00e1quinas, segundo a marca. Nova gera\u00e7\u00e3o de chips intel para notebooks migrou para 10 nm (Reprodu\u00e7\u00e3o/Intel) Al\u00e9m de serem ferramentas de trabalhado aprimoradas, os computadores com a 11\u00aa gera\u00e7\u00e3o de chips da Intel devem entregar 2 vezes mais performance em \u201cgames populares\u201d. A Intel fez algumas compara\u00e7\u00f5es de entrega de FPS para endossar isso, mas a gente sabe que testes em laborat\u00f3rio nem sempre se refletem no mundo real perfeitamente, ent\u00e3o \u00e9 melhor esperar os testes feitos por ve\u00edculos independentes nesse sentido. Apesar da migra\u00e7\u00e3o para os 10 nm, nova arquitetura, mais desempenho e GPUs mais potentes, o que realmente importa entre todas as novidades da Intel \u00e9 o que a marca conseguiu fazer com o\u00a0 Projeto Athena  nessa gera\u00e7\u00e3o de processadores. O \u201ccasamento\u201d da nova gera\u00e7\u00e3o apelidada de Tiger Lake com o t\u00e3o esperado Projeto Athena da Intel deu origem \u00e0 plataforma \u201cIntel EVO\u201d, que vai servir como uma marca de certifica\u00e7\u00e3o para produtos de fabricantes de notebooks. Todos os produtos da plataforma EVO ter\u00e3o que seguir algumas especifica\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de hardware e desempenho. Por exemplo, ao abrir a tampa do PC, o sistema precisa estar pronto em menos de 1 segundo para o usu\u00e1rio come\u00e7ar a trabalhar. Eles tamb\u00e9m precisar\u00e3o contar com Wi-Fi 6 para alta velocidade de transfer\u00eancia de dados na internet e conex\u00f5es Thunderbolt 4 multifuncionais. Essa nova porta segue o formado de USB-C, sendo capaz de conectar dois ou mais monitores 4K a 60 Hz atrav\u00e9s de um \u00fanico cabo. A Intel ainda vai garantir 9 horas de autonomia de bateria para os produtos EVO em \u201cuso t\u00edpico\u201d. Haver\u00e1 tamb\u00e9m carregamento r\u00e1pido em todos os modelos. J\u00e1 na primeira leva de m\u00e1quinas feitas nesse padr\u00e3o EVO, ser\u00e3o lan\u00e7ados nos pr\u00f3ximos meses cerca de 150 modelos de notebooks finos e leves por marcas como  Acer ,  ASUS ,  Dell , Dynabook,  HP ,  LG ,  Lenovo , MSI,  Razer ,  Samsung \u00a0e algumas outras. Isso tanto no\u00a0 Windows 10  da  Microsoft \u00a0quanto no\u00a0 Chrome OS  da  Google . Plataforma EVO \u00e9 o resultado do Projeto Athena. (Reprodu\u00e7\u00e3o/Intel) A Intel tamb\u00e9m falou um pouco sobre a integra\u00e7\u00e3o de IA em seus novos chips para conseguir melhor efici\u00eancia em praticamente tudo. Em uma demonstra\u00e7\u00e3o, a empresa fez uma chamada de v\u00eddeo no Microsoft Teams mostrando como a IA do chip consegue eliminar ru\u00eddo de fundo para n\u00e3o interferir no som dos interlocutores. Apesar disso, nenhuma data concreta para lan\u00e7amento de novos produtos EVO ou com chips Tiger Lake foi revelada. Confira as especifica\u00e7\u00f5es de alguns dos chips que a marca est\u00e1 lan\u00e7ando.",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      TigerLake: 11\u00aa gera\u00e7\u00e3o de chips Intel quer revolucionar notebooks\n    ",
    "writer": "L\u00e9o M\u00fcller"
  },
  {
    "_id": "5f4fec450412f2132d346a61",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/ciencia/177275-conheca-lobo-guara-animal-estampa-nota-200-reais.htm",
    "categories": [
      "Ci\u00eancia",
      "Biologia",
      "Dinheiro",
      "Meio ambiente",
      "Governo"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "0",
    "sources": [
      "Ag\u00eancia Brasil",
      "Brasil Escola"
    ],
    "summary": [
      "No final de julho, o lobo-guar\u00e1 virou o assunto do momento entre os internautas brasileiros, ap\u00f3s ser anunciado pelo Banco Central como a estrela da ",
      "nova c\u00e9dula de R$ 200",
      ", que entrou em circula\u00e7\u00e3o nesta quarta-feira (02). J\u00e1 que esse animal vai ocupar um lugar especial no seu bolso nos pr\u00f3ximos anos, que tal conhec\u00ea-lo um pouco mais?",
      "O lobo-guar\u00e1 \u00e9 conhecido pela marcante colora\u00e7\u00e3o dos seus pelos, que s\u00e3o laranja-avermelhados em grande parte do seu corpo e recebe o importante t\u00edtulo de maior can\u00eddeo da Am\u00e9rica do Sul.",
      "Infelizmente, essa esp\u00e9cie sofre de extin\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de \u00e1reas urbanas e planta\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o do Cerrado, que \u00e9 seu habitat primordial do lobo-guar\u00e1, juntamente como o Pampa. Al\u00e9m do Brasil, \u00e9 poss\u00edvel encontr\u00e1-lo em pa\u00edses como Argentina, Bol\u00edvia, Paraguai, Peru, estando provavelmente extinto no Uruguai.",
      "O bi\u00f3logo Rog\u00e9rio Cunha de Paula, do Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade (ICMBio), aponta que o maior desafio \u00e9 conseguir a colabora\u00e7\u00e3o de setores da economia, como a agroind\u00fastria.\u00a0",
      "Grande parte dos h\u00e1bitos deste animal \u00e9 crepuscular-noturno e, apesar de carregar o t\u00edtulo de lobo, ele n\u00e3o \u00e9 feroz e ataca somente quando amea\u00e7ado. Em geral, essa esp\u00e9cie prefere ficar longe dos seres humanos.",
      "Ao contr\u00e1rio do que muitos pensam, sua dieta n\u00e3o \u00e9 baseada somente em carne, mas tamb\u00e9m inclui vegetais. No geral, esses lobos comem artr\u00f3podes, vertebrados de pequeno e m\u00e9dio porte, al\u00e9m de frutos, como a lobeira \u2014 tamb\u00e9m conhecida como fruta-do-lobo, justamente por ser um dos seus alimentos prediletos.",
      "Em seu per\u00edodo reprodutivo, eles costumam andar em pares. A gesta\u00e7\u00e3o dura cerca de 65 dias e, em m\u00e9dia, nascem de tr\u00eas a seis filhotes. Apesar de serem solit\u00e1rios, os lobos permanecem juntos ap\u00f3s o nascimento da cria.",
      "Caso tenha simpatizado com esse bichano, voc\u00ea pode apoiar projetos que lutam pela sua prote\u00e7\u00e3o, como o",
      " Lobos do Pardo ",
      "e a ",
      "ONG On\u00e7afari",
      "."
    ],
    "text_summary": "No final de julho, o lobo-guar\u00e1 virou o assunto do momento entre os internautas brasileiros, ap\u00f3s ser anunciado pelo Banco Central como a estrela da  nova c\u00e9dula de R$ 200 , que entrou em circula\u00e7\u00e3o nesta quarta-feira (02). J\u00e1 que esse animal vai ocupar um lugar especial no seu bolso nos pr\u00f3ximos anos, que tal conhec\u00ea-lo um pouco mais? O lobo-guar\u00e1 \u00e9 conhecido pela marcante colora\u00e7\u00e3o dos seus pelos, que s\u00e3o laranja-avermelhados em grande parte do seu corpo e recebe o importante t\u00edtulo de maior can\u00eddeo da Am\u00e9rica do Sul. Infelizmente, essa esp\u00e9cie sofre de extin\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o de \u00e1reas urbanas e planta\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o do Cerrado, que \u00e9 seu habitat primordial do lobo-guar\u00e1, juntamente como o Pampa. Al\u00e9m do Brasil, \u00e9 poss\u00edvel encontr\u00e1-lo em pa\u00edses como Argentina, Bol\u00edvia, Paraguai, Peru, estando provavelmente extinto no Uruguai. O bi\u00f3logo Rog\u00e9rio Cunha de Paula, do Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade (ICMBio), aponta que o maior desafio \u00e9 conseguir a colabora\u00e7\u00e3o de setores da economia, como a agroind\u00fastria.\u00a0 Grande parte dos h\u00e1bitos deste animal \u00e9 crepuscular-noturno e, apesar de carregar o t\u00edtulo de lobo, ele n\u00e3o \u00e9 feroz e ataca somente quando amea\u00e7ado. Em geral, essa esp\u00e9cie prefere ficar longe dos seres humanos. Ao contr\u00e1rio do que muitos pensam, sua dieta n\u00e3o \u00e9 baseada somente em carne, mas tamb\u00e9m inclui vegetais. No geral, esses lobos comem artr\u00f3podes, vertebrados de pequeno e m\u00e9dio porte, al\u00e9m de frutos, como a lobeira \u2014 tamb\u00e9m conhecida como fruta-do-lobo, justamente por ser um dos seus alimentos prediletos. Em seu per\u00edodo reprodutivo, eles costumam andar em pares. A gesta\u00e7\u00e3o dura cerca de 65 dias e, em m\u00e9dia, nascem de tr\u00eas a seis filhotes. Apesar de serem solit\u00e1rios, os lobos permanecem juntos ap\u00f3s o nascimento da cria. Caso tenha simpatizado com esse bichano, voc\u00ea pode apoiar projetos que lutam pela sua prote\u00e7\u00e3o, como o  Lobos do Pardo  e a  ONG On\u00e7afari .",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      Conhe\u00e7a o lobo-guar\u00e1, animal que estampa a nota de 200 reais\n    ",
    "writer": "Kris Gaiato"
  },
  {
    "_id": "5f4fec450412f2132d346a63",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/mercado/177274-nota-r-200-entra-circulacao-brasil.htm",
    "categories": [
      "Mercado",
      "Governo",
      "Dinheiro"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "63",
    "sources": [
      "Banco Central",
      "Ag\u00eancia Brasil"
    ],
    "summary": [
      "Nesta quarta-feira (2), a nova nota de R$ 200 foi lan\u00e7ada pelo Banco Central (BC) e j\u00e1 entrou em circula\u00e7\u00e3o imediatamente.\u00a0A c\u00e9dula, estampada pela imagem do lobo-guar\u00e1, foi apresentada durante uma cerim\u00f4nia oficial e tem o mesmo formato da nota de R$ 20.",
      "Ao todo, ser\u00e3o produzidas 450 milh\u00f5es de unidades da nova c\u00e9dula de R$ 200, que entrar\u00e3o em circula\u00e7\u00e3o aos poucos, de acordo com a demanda.",
      "Apesar de ter gerado muita pol\u00eamica por suspeita de um poss\u00edvel aumento nos crimes de lavagem de dinheiro, em 2010, logo ap\u00f3s o lan\u00e7amento da segunda fam\u00edlia de c\u00e9dulas, a cria\u00e7\u00e3o de uma nova nota de maior valor j\u00e1 era prevista pelo BC.",
      "Foto: Raphael Ribeiro/BCB",
      "A justificativa do BC para lan\u00e7ar a nota neste momento foi o risco de falta de dinheiro em esp\u00e9cie, principalmente durante o pagamento do aux\u00edlio emergencial.\u00a0Com as pessoas guardando dinheiro em vez de coloc\u00e1-lo em circula\u00e7\u00e3o, seu retorno aos bancos foi reduzido. Em maio, foi preciso antecipar a produ\u00e7\u00e3o de R$ 9 bilh\u00f5es junto \u00e0 Casa da Moeda.\u00a0",
      "Em 2001, o Banco Central realizou uma pesquisa popular para definir quais animais os brasileiros gostariam de ver nas pr\u00f3ximas notas lan\u00e7adas no pa\u00eds.\u00a0Em primeiro lugar, ficou a tartaruga-marinha, usada na c\u00e9dula de R$ 2, enquanto o mico-le\u00e3o-dourado, adotado na c\u00e9dula de R$ 20, ficou com a segunda coloca\u00e7\u00e3o. O pr\u00f3ximo da lista \u00e9 o lobo-guar\u00e1.",
      "O tema tamb\u00e9m ",
      "virou meme",
      " nas redes sociais, que elegeram suas pr\u00f3prias imagens prediletas para estampar a nota."
    ],
    "text_summary": "Nesta quarta-feira (2), a nova nota de R$ 200 foi lan\u00e7ada pelo Banco Central (BC) e j\u00e1 entrou em circula\u00e7\u00e3o imediatamente.\u00a0A c\u00e9dula, estampada pela imagem do lobo-guar\u00e1, foi apresentada durante uma cerim\u00f4nia oficial e tem o mesmo formato da nota de R$ 20. Ao todo, ser\u00e3o produzidas 450 milh\u00f5es de unidades da nova c\u00e9dula de R$ 200, que entrar\u00e3o em circula\u00e7\u00e3o aos poucos, de acordo com a demanda. Apesar de ter gerado muita pol\u00eamica por suspeita de um poss\u00edvel aumento nos crimes de lavagem de dinheiro, em 2010, logo ap\u00f3s o lan\u00e7amento da segunda fam\u00edlia de c\u00e9dulas, a cria\u00e7\u00e3o de uma nova nota de maior valor j\u00e1 era prevista pelo BC. Foto: Raphael Ribeiro/BCB A justificativa do BC para lan\u00e7ar a nota neste momento foi o risco de falta de dinheiro em esp\u00e9cie, principalmente durante o pagamento do aux\u00edlio emergencial.\u00a0Com as pessoas guardando dinheiro em vez de coloc\u00e1-lo em circula\u00e7\u00e3o, seu retorno aos bancos foi reduzido. Em maio, foi preciso antecipar a produ\u00e7\u00e3o de R$ 9 bilh\u00f5es junto \u00e0 Casa da Moeda.\u00a0 Em 2001, o Banco Central realizou uma pesquisa popular para definir quais animais os brasileiros gostariam de ver nas pr\u00f3ximas notas lan\u00e7adas no pa\u00eds.\u00a0Em primeiro lugar, ficou a tartaruga-marinha, usada na c\u00e9dula de R$ 2, enquanto o mico-le\u00e3o-dourado, adotado na c\u00e9dula de R$ 20, ficou com a segunda coloca\u00e7\u00e3o. O pr\u00f3ximo da lista \u00e9 o lobo-guar\u00e1. O tema tamb\u00e9m  virou meme  nas redes sociais, que elegeram suas pr\u00f3prias imagens prediletas para estampar a nota.",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      Nota de R$ 200 entra em circula\u00e7\u00e3o no Brasil\n    ",
    "writer": "Joy Macedo"
  },
  {
    "_id": "5f4fec450412f2132d346a65",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/produto/177266-samsung-lanca-galaxy-fit-2-pulseira-bateria-15-dias.htm",
    "categories": [
      "Produto",
      "Samsung",
      "Smartband",
      "Produtos"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "0",
    "sources": [
      "SamMobile",
      "Samsung"
    ],
    "summary": [
      "A\u00a0",
      "Samsung",
      " anunciou a nova pulseira inteligente Galaxy Fit 2 para rastrear atividades f\u00edsicas. Normalmente mais acess\u00edvel do que os rel\u00f3gios inteligentes, ela traz a promessa de autonomia de bateria de at\u00e9 15 dias com uma \u00fanica carga.",
      "Mas a aposta da pulseira inteligente \u00e9 para atrair quem quer um dispositivo para rastrear atividades ou monitorar a sa\u00fade, mas sem gastar muito. O pre\u00e7o do novo gadget n\u00e3o foi revelado, embora o modelo anterior tenha sido lan\u00e7ado por US$ 100. A pulseira Galaxy Fit original foi lan\u00e7ada em junho de 2019 no Brasil pelo pre\u00e7o de R$ 699.",
      "Segundo a Samsung, ela ainda pode alcan\u00e7ar at\u00e9 21 dias em uso com uma \u00fanica carga, dependendo das configura\u00e7\u00f5es. A bateria do gadget tem 159 mAh.",
      "Nova pulseira inteligente Galaxy Fit 2.",
      "Fonte: ",
      "\u00a0SamMobile/Reprodu\u00e7\u00e3o\u00a0",
      "Ela traz um design constru\u00eddo em pl\u00e1stico, \u00e9 pequena, discreta e pesa somente 21 gramas. Entre os recursos, a Fit 2 \u00e9 capaz de detectar e rastrear automaticamente at\u00e9 cinco tipos de atividades diferentes.",
      "Em exerc\u00edcios, ela coleta informa\u00e7\u00f5es de frequ\u00eancia card\u00edaca, dist\u00e2ncia percorrida, calorias queimadas e mais. Tamb\u00e9m \u00e9 capaz de monitorar e fornecer an\u00e1lises di\u00e1rias de sono.",
      "As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o vistas numa tela AMOLED de 1,1 polegada com vidro curvo. A Samsung disponibiliza mais de 70 mostradores para personalizar o dispositivo. A marca cita que ela traz prote\u00e7\u00e3o IP68 contra \u00e1gua, embora o primeiro modelo traga certifica\u00e7\u00e3o 5ATM \u2013 que suporta atividades aqu\u00e1ticas.",
      "Ela \u00e9 compat\u00edvel com dispositivos Android (a partir da vers\u00e3o 5.0) com pelo menos 1,5 GB de RAM. Em dispositivos da Apple, \u00e9 compat\u00edvel com modelos a partir do iPhone 7 com no m\u00ednimo iOS 10.",
      "Rival direta de dispositivos como a Xiaomi Mi Band 5, a nova Galaxy Fit 2 ainda n\u00e3o tem data de lan\u00e7amento divulgada no Brasil."
    ],
    "text_summary": "A\u00a0 Samsung  anunciou a nova pulseira inteligente Galaxy Fit 2 para rastrear atividades f\u00edsicas. Normalmente mais acess\u00edvel do que os rel\u00f3gios inteligentes, ela traz a promessa de autonomia de bateria de at\u00e9 15 dias com uma \u00fanica carga. Mas a aposta da pulseira inteligente \u00e9 para atrair quem quer um dispositivo para rastrear atividades ou monitorar a sa\u00fade, mas sem gastar muito. O pre\u00e7o do novo gadget n\u00e3o foi revelado, embora o modelo anterior tenha sido lan\u00e7ado por US$ 100. A pulseira Galaxy Fit original foi lan\u00e7ada em junho de 2019 no Brasil pelo pre\u00e7o de R$ 699. Segundo a Samsung, ela ainda pode alcan\u00e7ar at\u00e9 21 dias em uso com uma \u00fanica carga, dependendo das configura\u00e7\u00f5es. A bateria do gadget tem 159 mAh. Nova pulseira inteligente Galaxy Fit 2. Fonte:  \u00a0SamMobile/Reprodu\u00e7\u00e3o\u00a0 Ela traz um design constru\u00eddo em pl\u00e1stico, \u00e9 pequena, discreta e pesa somente 21 gramas. Entre os recursos, a Fit 2 \u00e9 capaz de detectar e rastrear automaticamente at\u00e9 cinco tipos de atividades diferentes. Em exerc\u00edcios, ela coleta informa\u00e7\u00f5es de frequ\u00eancia card\u00edaca, dist\u00e2ncia percorrida, calorias queimadas e mais. Tamb\u00e9m \u00e9 capaz de monitorar e fornecer an\u00e1lises di\u00e1rias de sono. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o vistas numa tela AMOLED de 1,1 polegada com vidro curvo. A Samsung disponibiliza mais de 70 mostradores para personalizar o dispositivo. A marca cita que ela traz prote\u00e7\u00e3o IP68 contra \u00e1gua, embora o primeiro modelo traga certifica\u00e7\u00e3o 5ATM \u2013 que suporta atividades aqu\u00e1ticas. Ela \u00e9 compat\u00edvel com dispositivos Android (a partir da vers\u00e3o 5.0) com pelo menos 1,5 GB de RAM. Em dispositivos da Apple, \u00e9 compat\u00edvel com modelos a partir do iPhone 7 com no m\u00ednimo iOS 10. Rival direta de dispositivos como a Xiaomi Mi Band 5, a nova Galaxy Fit 2 ainda n\u00e3o tem data de lan\u00e7amento divulgada no Brasil.",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      Samsung lan\u00e7a Galaxy Fit 2, pulseira com bateria de 15 dias\n    ",
    "writer": "Wellington Arruda"
  },
  {
    "_id": "5f4fec450412f2132d346a67",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/mobilidade-urbana-smart-cities/177260-70-carros-vendidos-noruega-eletricos.htm",
    "categories": [
      "Mobilidade Urbana/Smart Cities",
      "El\u00e9tricos",
      "Carro"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "0",
    "sources": [
      "CleanTechnica"
    ],
    "summary": [
      "A pol\u00edtica de transporte da Noruega em adotar autom\u00f3veis ",
      "el\u00e9tricos",
      "\u00a0continua acelerada. Em agosto, segundo o site ",
      "CleanTechnica",
      ", 70,2% dos carros comercializados no pa\u00eds europeu adotam propuls\u00e3o el\u00e9trica ou h\u00edbrida.",
      "Do valor total, 52,8% s\u00e3o ve\u00edculos totalmente el\u00e9tricos que operam com baterias. J\u00e1 17,4% correspondem aos modelos h\u00edbridos el\u00e9tricos no formato plug-in, que trazem um motor a combust\u00e3o interna e um motor el\u00e9trico. Em fevereiro de 2020, a porcentagem de venda de autom\u00f3veis no pa\u00eds era de pouco mais de 40%, o que refor\u00e7a os resultados positivos at\u00e9 o momento no segundo semestre.",
      "A expectativa \u00e9 que os n\u00fameros em setembro sejam ainda mais expressivos para o setor. Entre os carros mais comercializados no setor de totalmente el\u00e9tricos, o l\u00edder \u00e9 o Audi e-Tron, seguido do Mercedes EQC 400 e o Volkswagen e-Golf. Entre marcas menores, o destaque vai para o Polestar 2.",
      "Pa\u00eds europeu \u00e9 o l\u00edder global em eletrifica\u00e7\u00e3o da frota de carros particulares de passageiros (Reprodu\u00e7\u00e3o/CleanTechnica)",
      "A Noruega prometeu ",
      "banir carros \u00e0 gasolina at\u00e9 2025",
      " e tem seguido essa medida com pol\u00edticas econ\u00f4micas que envolvem benef\u00edcios do governo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o disposta a adquirir um autom\u00f3vel el\u00e9trico \u2014 o que transformou o pa\u00eds ",
      "em um ponto de testes de montadoras",
      "."
    ],
    "text_summary": "A pol\u00edtica de transporte da Noruega em adotar autom\u00f3veis  el\u00e9tricos \u00a0continua acelerada. Em agosto, segundo o site  CleanTechnica , 70,2% dos carros comercializados no pa\u00eds europeu adotam propuls\u00e3o el\u00e9trica ou h\u00edbrida. Do valor total, 52,8% s\u00e3o ve\u00edculos totalmente el\u00e9tricos que operam com baterias. J\u00e1 17,4% correspondem aos modelos h\u00edbridos el\u00e9tricos no formato plug-in, que trazem um motor a combust\u00e3o interna e um motor el\u00e9trico. Em fevereiro de 2020, a porcentagem de venda de autom\u00f3veis no pa\u00eds era de pouco mais de 40%, o que refor\u00e7a os resultados positivos at\u00e9 o momento no segundo semestre. A expectativa \u00e9 que os n\u00fameros em setembro sejam ainda mais expressivos para o setor. Entre os carros mais comercializados no setor de totalmente el\u00e9tricos, o l\u00edder \u00e9 o Audi e-Tron, seguido do Mercedes EQC 400 e o Volkswagen e-Golf. Entre marcas menores, o destaque vai para o Polestar 2. Pa\u00eds europeu \u00e9 o l\u00edder global em eletrifica\u00e7\u00e3o da frota de carros particulares de passageiros (Reprodu\u00e7\u00e3o/CleanTechnica) A Noruega prometeu  banir carros \u00e0 gasolina at\u00e9 2025  e tem seguido essa medida com pol\u00edticas econ\u00f4micas que envolvem benef\u00edcios do governo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o disposta a adquirir um autom\u00f3vel el\u00e9trico \u2014 o que transformou o pa\u00eds  em um ponto de testes de montadoras .",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      70% dos carros vendidos na Noruega j\u00e1 s\u00e3o el\u00e9tricos\n    ",
    "writer": "Nilton Kleina"
  },
  {
    "_id": "5f4fec450412f2132d346a69",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/dispositivos-moveis/177264-poco-m2-lancado-dia-8-tela-grande-bateria-potente.htm",
    "categories": [
      "Dispositivos M\u00f3veis",
      "Celular",
      "Xiaomi",
      "POCO"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "5",
    "sources": [
      "GSM Arena",
      "Flipkart"
    ],
    "summary": [
      "A ",
      "POCO",
      ", uma das principais submarcas da ",
      "Xiaomi",
      ", lan\u00e7ar\u00e1 em breve mais um celular. A companhia far\u00e1 um evento na \u00cdndia em 8 de setembro para apresentar o POCO M2, que promete chegar com tela grande e bateria potente.",
      "A fabricante revelou o novo aparelho com um teaser do celular em suas redes sociais. A imagem indica que o smartphone ser\u00e1 poderoso e exibe parte da tela, que ter\u00e1 um entalhe para guardar a c\u00e2mera frontal.",
      "O POCO M2 ter\u00e1 bordas finas, indica teaser",
      "Fonte: ",
      "\u00a0Flipkart\u00a0",
      "O site da ",
      "Flipkart",
      ", que vender\u00e1 o smartphone na \u00cdndia, indica que o aparelho ter\u00e1 bordas laterais finas. A varejista tamb\u00e9m indica que o celular contar\u00e1 com bastante mem\u00f3ria RAM e uma c\u00e2mera que captura imagens com alta qualidade.",
      "Em seu Twitter, a POCO da \u00cdndia tamb\u00e9m est\u00e1 realizando um sorteio do celular ainda n\u00e3o lan\u00e7ado. A companhia promete que vai presentear at\u00e9 quatro seguidores com o M2, dependendo do n\u00edvel de compartilhamento da publica\u00e7\u00e3o.",
      "It's time to change all your WTF moments to ",
      "#PowerFTW",
      " moments.",
      "Get ready, the ",
      "#POCOM2",
      " is arriving on 08th September at 12 noon on ",
      "@Flipkart",
      ".",
      "Know more here: ",
      "https://t.co/IhIRnUwfng",
      "RT & get a chance to win the new POCO phone.",
      "2000 RTs - 1 ??",
      "3000 RTs - 2 ??",
      "5000 RTs - 4 ?? ",
      "pic.twitter.com/U6DGxP6ton",
      "Enquanto a POCO n\u00e3o para de destacar o poder do smartphone nos teaser, ainda n\u00e3o temos detalhes concretos sobre o celular. A fabricante n\u00e3o deu pistas sobre resolu\u00e7\u00e3o da tela, processador e armazenamento do POCO M2.",
      "Ao que tudo indica, s\u00f3 saberemos as especifica\u00e7\u00f5es completas e pre\u00e7o do novo smartphone da submarca da Xiaomi no evento da semana que vem.",
      "Lan\u00e7ado ainda no segundo semestre este ano, o Xiaomi Pocophone F2 Pro \u00e9 um topo de linha poderoso. Conta com design premium, 6GB de RAM, c\u00e2mera frontal pop up, c\u00e2mera traseira qu\u00e1drupla e muito mais."
    ],
    "text_summary": "A  POCO , uma das principais submarcas da  Xiaomi , lan\u00e7ar\u00e1 em breve mais um celular. A companhia far\u00e1 um evento na \u00cdndia em 8 de setembro para apresentar o POCO M2, que promete chegar com tela grande e bateria potente. A fabricante revelou o novo aparelho com um teaser do celular em suas redes sociais. A imagem indica que o smartphone ser\u00e1 poderoso e exibe parte da tela, que ter\u00e1 um entalhe para guardar a c\u00e2mera frontal. O POCO M2 ter\u00e1 bordas finas, indica teaser Fonte:  \u00a0Flipkart\u00a0 O site da  Flipkart , que vender\u00e1 o smartphone na \u00cdndia, indica que o aparelho ter\u00e1 bordas laterais finas. A varejista tamb\u00e9m indica que o celular contar\u00e1 com bastante mem\u00f3ria RAM e uma c\u00e2mera que captura imagens com alta qualidade. Em seu Twitter, a POCO da \u00cdndia tamb\u00e9m est\u00e1 realizando um sorteio do celular ainda n\u00e3o lan\u00e7ado. A companhia promete que vai presentear at\u00e9 quatro seguidores com o M2, dependendo do n\u00edvel de compartilhamento da publica\u00e7\u00e3o. It's time to change all your WTF moments to  #PowerFTW  moments. Get ready, the  #POCOM2  is arriving on 08th September at 12 noon on  @Flipkart . Know more here:  https://t.co/IhIRnUwfng RT & get a chance to win the new POCO phone. 2000 RTs - 1 ?? 3000 RTs - 2 ?? 5000 RTs - 4 ??  pic.twitter.com/U6DGxP6ton Enquanto a POCO n\u00e3o para de destacar o poder do smartphone nos teaser, ainda n\u00e3o temos detalhes concretos sobre o celular. A fabricante n\u00e3o deu pistas sobre resolu\u00e7\u00e3o da tela, processador e armazenamento do POCO M2. Ao que tudo indica, s\u00f3 saberemos as especifica\u00e7\u00f5es completas e pre\u00e7o do novo smartphone da submarca da Xiaomi no evento da semana que vem. Lan\u00e7ado ainda no segundo semestre este ano, o Xiaomi Pocophone F2 Pro \u00e9 um topo de linha poderoso. Conta com design premium, 6GB de RAM, c\u00e2mera frontal pop up, c\u00e2mera traseira qu\u00e1drupla e muito mais.",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      Poco M2 ser\u00e1 lan\u00e7ado dia 8 com tela grande e bateria potente\n    ",
    "writer": "Mateus Mognon"
  },
  {
    "_id": "5f4fec450412f2132d346a6b",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/ciencia/177263-peta-critica-elon-musk-usar-porcos-testes-neuralink.htm",
    "categories": [
      "Ci\u00eancia",
      "Elon Musk",
      "Biologia",
      "Inven\u00e7\u00e3o"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "0",
    "sources": [
      "PETA"
    ],
    "summary": [
      "A organiza\u00e7\u00e3o People for the Ethical Treatment of Animals (Pessoas pelo Tratamento \u00c9tico de Animais, ou PETA) criticou os testes realizados por ",
      "Elon Musk",
      " no projeto ",
      "Neuralink",
      ". A demonstra\u00e7\u00e3o do leitor de atividades cerebrais a partir de chips, que promete conectar pessoa e m\u00e1quina de uma forma nunca antes vista, foi apresentada ao mundo na pr\u00e1tica ",
      "no final de agosto de 2020",
      " usando um porco.",
      "\"O PETA desafia Elon Musk a se comportar como um pioneiro e implantar o chip do Neuralink em seu pr\u00f3prio c\u00e9rebro em vez de explorar porcos sens\u00edveis e espertos que n\u00e3o se voluntariaram para cirurgia, n\u00e3o apreciam palmadas e ficar em uma cela, e gostariam de ficar de fora de projetos ut\u00f3picos\", diz o comunicado, publicado no ",
      "site oficial da organiza\u00e7\u00e3o",
      ".",
      "Durante a apresenta\u00e7\u00e3o, Musk citou que o porco era o animal perfeito para os testes por semelhan\u00e7as nas atividades cerebrais com os humanos. Ele ainda argumentou que a cirurgia \u00e9 simples e o componente foi removido do animal ap\u00f3s o experimento. Al\u00e9m das cr\u00edticas dos ativistas, a demonstra\u00e7\u00e3o do Neuralink tamb\u00e9m ",
      "n\u00e3o empolgou a comunidade cient\u00edfica",
      "."
    ],
    "text_summary": "A organiza\u00e7\u00e3o People for the Ethical Treatment of Animals (Pessoas pelo Tratamento \u00c9tico de Animais, ou PETA) criticou os testes realizados por  Elon Musk  no projeto  Neuralink . A demonstra\u00e7\u00e3o do leitor de atividades cerebrais a partir de chips, que promete conectar pessoa e m\u00e1quina de uma forma nunca antes vista, foi apresentada ao mundo na pr\u00e1tica  no final de agosto de 2020  usando um porco. \"O PETA desafia Elon Musk a se comportar como um pioneiro e implantar o chip do Neuralink em seu pr\u00f3prio c\u00e9rebro em vez de explorar porcos sens\u00edveis e espertos que n\u00e3o se voluntariaram para cirurgia, n\u00e3o apreciam palmadas e ficar em uma cela, e gostariam de ficar de fora de projetos ut\u00f3picos\", diz o comunicado, publicado no  site oficial da organiza\u00e7\u00e3o . Durante a apresenta\u00e7\u00e3o, Musk citou que o porco era o animal perfeito para os testes por semelhan\u00e7as nas atividades cerebrais com os humanos. Ele ainda argumentou que a cirurgia \u00e9 simples e o componente foi removido do animal ap\u00f3s o experimento. Al\u00e9m das cr\u00edticas dos ativistas, a demonstra\u00e7\u00e3o do Neuralink tamb\u00e9m  n\u00e3o empolgou a comunidade cient\u00edfica .",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      PETA critica Elon Musk por usar porcos em testes do Neuralink\n    ",
    "writer": "Nilton Kleina"
  },
  {
    "_id": "5f4fec620412f2132d346a76",
    "url": "https://www.tecmundo.com.br/mercado/177279-intel-mostra-nova-junto-cpus-tiger-lake-11-geracao.htm",
    "categories": [
      "Mercado",
      "Intel",
      "Processadores"
    ],
    "comments_count": "",
    "shares_count": "0",
    "sources": [
      "The Verge"
    ],
    "summary": [
      "A Intel ",
      "acaba de anunciar sua 11\u00aa gera\u00e7\u00e3o de processadores Intel Core",
      ", a conhecida linha Tiger Lake. Em meio aos an\u00fancios econ\u00f4micos em detalhes e o empolgante padr\u00e3o \u201cIntel EVO\u201d de qualidade, a marca se apresentou com uma nova logo.",
      "Minimalista e ainda preservando a identidade da marca, a nova logo da ",
      "Intel\u00a0",
      "mant\u00e9m o design proeminente do \u201ci\u201d e, agora, com pinta em cor azul. As demais letras da logo pouco mudaram, se restringindo a substitui\u00e7\u00e3o de alguns cantos arredondados por v\u00e9rtices e pequenos ajustes.",
      "Gostou da nova logo da Intel? (Divulga\u00e7\u00e3o/Intel)",
      "Desde 2006, a Intel utiliza a mesma logo em todos os seus produtos e comerciais. Assim como fez nas outras repagina\u00e7\u00f5es, todos os novos produtos acompanhar\u00e3o o novo design. Em todos os exemplos, a antiga logo d\u00e1 espa\u00e7o para quadrados, utilizando cores para delimitar pontos de interesse nos adesivos \u2014 como modelo, linha e a marca.",
      "Dentre as \u201cnovas caras\u201d da marca est\u00e3o o padr\u00e3o \u201cIntel EVO\u201d de processadores, Intel Xeon, CPUs Intel Core, mem\u00f3rias ",
      "Intel Optane",
      " e Intel Pentium. Pr\u00f3ximos an\u00fancios devem acompanhar a identidade da marca e seguir o mesmo padr\u00e3o.",
      "A 11\u00aa gera\u00e7\u00e3o de processadores Intel Core ainda carece de detalhes, mas a companhia afirma que introduzem um salto de performance principalmente para a linha mobile \u2014 onde pretendem criar uma nova de produtos com a plataforma EVO.",
      "Al\u00e9m dos processadores Intel, a certifica\u00e7\u00e3o EVO exigir\u00e1 que notebooks possuam especifica\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de hardware e desempenho \u2014 incluindo WiFi 6 e entradas Thunderbolt 4 multifuncionais. Ademais, o padr\u00e3o demanda que os computadores estejam \u201cprontos para o trabalho\u201d em at\u00e9 1 segundo depois de abrir a tampa do dispositivo.",
      "\u00c0 esquerda, a logo da Intel de 1968; \u00e0 direita, a logo anterior da marca, lan\u00e7ada em 2006.",
      "Fonte: ",
      "\u00a0The Verge/Reprodu\u00e7\u00e3o\u00a0",
      "E voc\u00ea, o que achou da nova identidade visual da Intel? N\u00e3o deixe de deixar sua opini\u00e3o nos coment\u00e1rios!"
    ],
    "text_summary": "A Intel  acaba de anunciar sua 11\u00aa gera\u00e7\u00e3o de processadores Intel Core , a conhecida linha Tiger Lake. Em meio aos an\u00fancios econ\u00f4micos em detalhes e o empolgante padr\u00e3o \u201cIntel EVO\u201d de qualidade, a marca se apresentou com uma nova logo. Minimalista e ainda preservando a identidade da marca, a nova logo da  Intel\u00a0 mant\u00e9m o design proeminente do \u201ci\u201d e, agora, com pinta em cor azul. As demais letras da logo pouco mudaram, se restringindo a substitui\u00e7\u00e3o de alguns cantos arredondados por v\u00e9rtices e pequenos ajustes. Gostou da nova logo da Intel? (Divulga\u00e7\u00e3o/Intel) Desde 2006, a Intel utiliza a mesma logo em todos os seus produtos e comerciais. Assim como fez nas outras repagina\u00e7\u00f5es, todos os novos produtos acompanhar\u00e3o o novo design. Em todos os exemplos, a antiga logo d\u00e1 espa\u00e7o para quadrados, utilizando cores para delimitar pontos de interesse nos adesivos \u2014 como modelo, linha e a marca. Dentre as \u201cnovas caras\u201d da marca est\u00e3o o padr\u00e3o \u201cIntel EVO\u201d de processadores, Intel Xeon, CPUs Intel Core, mem\u00f3rias  Intel Optane  e Intel Pentium. Pr\u00f3ximos an\u00fancios devem acompanhar a identidade da marca e seguir o mesmo padr\u00e3o. A 11\u00aa gera\u00e7\u00e3o de processadores Intel Core ainda carece de detalhes, mas a companhia afirma que introduzem um salto de performance principalmente para a linha mobile \u2014 onde pretendem criar uma nova de produtos com a plataforma EVO. Al\u00e9m dos processadores Intel, a certifica\u00e7\u00e3o EVO exigir\u00e1 que notebooks possuam especifica\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de hardware e desempenho \u2014 incluindo WiFi 6 e entradas Thunderbolt 4 multifuncionais. Ademais, o padr\u00e3o demanda que os computadores estejam \u201cprontos para o trabalho\u201d em at\u00e9 1 segundo depois de abrir a tampa do dispositivo. \u00c0 esquerda, a logo da Intel de 1968; \u00e0 direita, a logo anterior da marca, lan\u00e7ada em 2006. Fonte:  \u00a0The Verge/Reprodu\u00e7\u00e3o\u00a0 E voc\u00ea, o que achou da nova identidade visual da Intel? N\u00e3o deixe de deixar sua opini\u00e3o nos coment\u00e1rios!",
    "timestamp": "2/9/2020",
    "title": "\n      Intel mostra sua nova logo junto com CPUs Tiger Lake 11\u00aa gera\u00e7\u00e3o\n    ",
    "writer": "Igor Almenara Carneiro"
  }
]
